[
{"pk": 1, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"Encontrar el lenguaje\r\nla llave de los mundos\r\nno para cerrar\r\nsino para abrir\"", "texto": "Dise\u00f1amos talleres integrando los distintos lenguajes art\u00edsticos o poniendo \u00e9nfasis en alguno de ellos, de acuerdo a las caracter\u00edsticas e intereses de cada grupo. Creemos que la expresi\u00f3n del ser humano requiere desarrollarse en varios lenguajes para construir una identidad plena.\r\n\r\n<img src='/static/web2/img/fotos/11.jpg' />", "menus": [1], "autor_cita": "Juan Luis Mart\u00ednez<br/>Poemas del otro", "titulo": "Talleres de m\u00fasica, teatro, lectura y escritura", "slug": "talleres"}},
{"pk": 2, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"Cada uno tiene derechos culturales: el derecho a saber, pero tambi\u00e9n a imaginario, a apropiarse de bienes culturales que contribuyen en cada etapa de la vida, a la construcci\u00f3n o al descubrimiento de si mismo, al ejercicio de la fantas\u00eda, sin la cual no hay pensamiento...\"", "texto": "Esta propuesta invita a la comunidad educativa a acercarse al mundo de la cultura y sus distintas expresiones art\u00edsticas: teatro, lenguaje oral y escrito, cine, m\u00fasica, arquitectura y lugares de la ciudad.\r\n\r\nEstos encuentros giran en torno a un tema elegido y constan de varios momentos que permiten conocer al grupo y sus intereses, preparar la salida con actividades acordes al tema y un encuentro de cierre.", "menus": [2], "autor_cita": "Michelle Petit", "titulo": "Encuentros Culturales", "slug": "encuentros-culturales"}},
{"pk": 3, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"El ni\u00f1o tiene cien lenguajes,\r\ncien manos cien pensamientos,\r\ncien maneras de pensar,\r\nde jugar y de hablar,\r\ncien mundos que descubrir\r\ncien mundos que inventar\r\ncien mundos que so\u00f1ar...\"", "texto": "Esta propuesta organiza las salidas pedag\u00f3gicas como experiencias educativas fuera de la sala de clases para ampliar y enriquecer los aprendizajes del aula y apoyar los planes o proyectos educativos de cada colegio. Reconocemos la vida real como fuente de aprendizajes llenos de sentidos y vivencias que estimulan el inter\u00e9s, la curiosidad y la meta de cognici\u00f3n de los ni\u00f1os.\r\n\r\n<img src='/static/web2/img/fotos/21.jpg' />", "menus": [1], "autor_cita": "Loris Malaguzzi (Reggio Emilia)", "titulo": "Salidas pegag\u00f3gicas", "slug": "salidas-pegagogicas"}},
{"pk": 4, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"Crear espacios de lectura para ampliar el mundo, descubrir y aceptar m\u00faltiples formas de decir las cosas, conocer m\u00e1s de nosotros mismos al tener un di\u00e1logo diferente con la cultura escrita...\"", "texto": "Dise\u00f1amos talleres de lectura para compartir la experiencia personal y colectiva de leer y disfrutar juntos de la palabra escrita.\r\n\r\n<a href=\"/static/web2/img/fotos/14.jpg\" data-lightbox=\"libros\"><img src='/static/web2/img/fotos/14.jpg' class='chica' /></a><a href=\"/static/web2/img/fotos/15.jpg\" data-lightbox=\"libros\"><img src='/static/web2/img/fotos/15.jpg' class='chica' /></a><a href=\"/static/web2/img/fotos/16.jpg\" data-lightbox=\"libros\"><img src='/static/web2/img/fotos/16.jpg' class='chica' /></a>", "menus": [2, 4], "autor_cita": "Laura Devetach", "titulo": "Talleres de lectura compartida", "slug": "talleres-de-lectura-compartida"}},
{"pk": 5, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"Es importante proponer al ni\u00f1o contextos significativos y espacios de comunicaci\u00f3n oral, pict\u00f3rica, musical y escrita, para que vaya plasmando y elaborando sus ideas, sus fantas\u00edas, temores, ideas y sue\u00f1os...\"", "texto": "Este taller invita al profesor a desarrollar mayor conciencia corporal, actualizando sus propios procesos creativos e incorporando distintos lenguajes art\u00edsticos como recursos para enriquecer su rol pedag\u00f3gico.", "menus": [3], "autor_cita": "Yolanda Reyes", "titulo": "Expresi\u00f3n y creatividad en la educaci\u00f3n parvularia", "slug": "expresion-y-creatividad"}},
{"pk": 6, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"Las cualidades del Maestro son los factores de su \u00e9xito. A trav\u00e9s de ellas descubre la riqueza humana que hay en sus alumnos, se compromete a llevar a cabo el perfeccionamiento de ellos haciendo de esa empresa un reto, una misi\u00f3n en la vida.\"", "texto": "Este taller busca explorar y desarrollar las capacidades del docente para crear estrategias creativas e innovadoras que le permitan afrontar la diversidad de su grupo-clase y gestionar nuevas pr\u00e1cticas metodol\u00f3gicas.", "menus": [3], "autor_cita": "Chus Garc\u00eda D\u00edaz<br>Entrenador Nacional de Karate", "titulo": "Los desaf\u00edos en el aula, una oportunidad pedag\u00f3gica", "slug": "desafios"}},
{"pk": 7, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"Aqu\u00ed hay un libro maravilloso, all\u00ed hay un grupo de ni\u00f1os \u00bfqu\u00e9 sigue?", "texto": "Este taller propone a los profesores de educaci\u00f3n parvularia y b\u00e1sica acercarse a un repertorio de libros de literatura infantil, sus autores e ilustradores para conocer sus estilos, disfrutarlos y descubrir nuevas formas de abordar la lectura en la escuela.\r\n\r\n<img src='/static/web2/img/fotos/13.jpg' />", "menus": [3], "autor_cita": "Aidam Chambers", "titulo": "\u00bfQu\u00e9 y c\u00f3mo leemos?", "slug": "que-y-como-leemos"}},
{"pk": 8, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"La Conciencia se apoya sobre la punta de los pies.\"", "texto": "Esta capacitaci\u00f3n prepara a los profesores de educaci\u00f3n b\u00e1sica y parvularia para incorporar en su rutina diaria actividades de expresi\u00f3n corporal que estimulen la creatividad y faciliten su relaci\u00f3n con el mundo y su entorno a partir de su propio cuerpo.\r\n\r\n<img src='/static/web2/img/fotos/22.jpg' />", "menus": [3], "autor_cita": "Doctor Eduardo Seguin", "titulo": "Expresi\u00f3n corporal como medio did\u00e1ctico", "slug": "expresion-corporal"}},
{"pk": 9, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"La creatividad consiste en atreverse a explorar para encontrar nuevas respuestas, diferentes e innovadoras a problemas y situaciones.", "texto": "Este curso invita al docente de educaci\u00f3n b\u00e1sica a desarrollar clases m\u00e1s participativas y l\u00fadicas que favorezcan el desarrollo personal y grupal de su curso y manejar las situaciones adversas en el aula.", "menus": [3], "autor_cita": "Neva Millicic", "titulo": "Lenguaje y creatividad Recursos para la convivencia", "slug": "lenguaje-creatividad"}},
{"pk": 10, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"Alumnos y proyectos, comprometidos con sus aprendizajes, aut\u00f3nomos, y a la vez solidarios, que al encontrarle sentido a sus aprendizajes se involucran activamente con la ayuda del maestro en exploraciones voluntarias, buscando responsabilizarse de sus progresos de manera independiente.", "texto": "El equipo de Vidascopio asesora y participa en la ejecuci\u00f3n de proyectos que se construyen a partir de las inquietudes del profesorado (educacion parvularia, basica media) y su grupo clase en los siguientes temas:\r\n\r\n<ul>\r\n    <li>Expresi\u00f3n corporal-teatro</li>\r\n    <li>Lectura y escritura</li>\r\n    <li>Murales en el colegio</li>\r\n    <li>M\u00fasica</li>\r\n</ul>", "menus": [3], "autor_cita": "Josette Jolibert", "titulo": "Asesor\u00eda y elaboraci\u00f3n de proyectos", "slug": "asesoria-y-elaboracion-de-proyectos"}},
{"pk": 11, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"La biblioteca parece ser el lugar donde la curiosidad se satisface y florece..., donde se multiplican las ocasiones de hallazgos... los espacios de libertad donde los lectores podr\u00e1n encontrar caminos rec\u00f3nditos...\"", "texto": "\u00bfC\u00f3mo convertir la biblioteca en un espacio vivo que permite un di\u00e1logo interactivo y creador con los libros? Entre libros invita a crear itinerarios de lecturas a partir de los intereses de los estudiantes para contribuir a su formaci\u00f3n lectora y al desarrollo de su identidad.\r\n\r\n<img src='/static/web2/img/fotos/12.jpg' />", "menus": [4], "autor_cita": "Genevieve Patte", "titulo": "\"Entre libros\" Proyectos que dan vida a la biblioteca", "slug": "entre-libros"}},
{"pk": 12, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "\"Nos  adherimos al valor de la palabra en t\u00e9rminos de dignidad humana y al derecho de poseerla en propiedad compartida. A disponer de ella y a recrearla desde la propia identidad en cada momento de la vida.\"", "texto": "Es un Proyecto del\u00a0<b>Club Tel\u00e9maco</b>\u00a0que pretende poner la literatura al alcance de ni\u00f1os y j\u00f3venes con la intenci\u00f3n de que \u00e9sta constituya un elemento importante en la formaci\u00f3n de sus respectivas identidades. Proponiendo la organizaci\u00f3n de distintas\u00a0pr\u00e1cticas de escritura en torno a la lectura de una obra de autor.\r\n\r\nCoordinado por la <b>Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Lectura y Escritura (AELE)</b> y con el apoyo de la <b>Universidad Complutense de Madrid</b> y la <b>Fundaci\u00f3n SM</b> se desarrolla por quinto a\u00f1o consecutivo en tres paises latinoamericanos, Argentina, Chile y Per\u00fa de la mano de instituciones sociales dedicadas a promover la escritura y la lectura en la poblaci\u00f3n infantil y juvenil (<a href=\"http://www.clubescrituratelemaco.org\">www.clubescrituratelemaco.org</a>).\r\n\r\nEn el caso de Chile, <b>ONG Vidascopio</b> ejecut\u00f3 el proyecto desde el a\u00f1o 2010 en las comunas de La Granga, Maip\u00fa y Cerro Navia apoyada por la <b>Corporaci\u00f3n Cultural Cluny</b> y el patrocinio del <b>MINEDUC</b>.\r\n\r\nEste proyecto consta de las siguientes etapas:\r\n<div class='col-izq'>\r\n<h4>Inaguraci\u00f3n</h4>\r\n<p>Durante estos a\u00f1os se han reunido en la Biblioteca Nacional y en la Biblioteca Santiago los principales actores: los ni\u00f1os, los profesores y el autor o autora del libro elegido, para dar inicio a la inaguraci\u00f3n del proyecto.</p>\r\n\r\n<h4>Talleres de capacitaci\u00f3n</h4><p>El objetivo de estos talleres es capacitar al profesor para conocer y poner en pr\u00e1ctica la propuesta metodologica del proyecto.</p>\r\n\r\n<h4>Visitas al aula</h4><p>Una pareja pedag\u00f3gica del equipo (PP) acompa\u00f1a al profesor en el aula para la puesta en marcha del proyecto durante visitas quincenales.</p>\r\n\r\n<h4>Visita del autor(a)</h4><p>El autor(a) del libro elegido visita cada aula participante en el proyecto y responde a las inquietudes de los ni\u00f1os, generando la oportunidad\r\nde contactarse con su persona y oficio de escritor y despertando interes por la lectura y escritura.</p>\r\n\r\n<h4>Salida pegag\u00f3gica</h4><p>Los cursos participantes organizan una salida pedag\u00f3gica a un lugar acorde a la obra leida.</p>\r\n</div>\r\n\r\n<div class=\"col-der\">\r\n    <img class=\"chica\" src=\"/static/web2/img/fotos/17.jpg\" alt=\"\" />\r\n    <img class=\"chica\" src=\"/static/web2/img/fotos/19.jpg\" alt=\"\" />\r\n    <img class=\"chica\" src=\"/static/web2/img/fotos/18.jpg\" alt=\"\" />\r\n    <img class=\"chica\" src=\"/static/web2/img/fotos/20.jpg\" alt=\"\" />\r\n</div>", "menus": [1], "autor_cita": "AELE", "titulo": "Escribir como lectores", "slug": "escribir-como-lectores"}},
{"pk": 13, "model": "web2.pagina", "fields": {"cita": "", "texto": "El equipo de Vidascopio asesora a diversas bibliotecas, instituciones, fundaciones y/u ONGs en la realizaci\u00f3n de diagn\u00f3sticos, visitas a terreno, creaci\u00f3n de proyectos socio-culturales y/o intervenciones socio-educativas.", "menus": [4], "autor_cita": "", "titulo": "Asesor\u00eda y elaboraci\u00f3n de proyectos", "slug": "asesoria-biblioteca"}}
]